PRUEBA DE ACCESO A CICLOS FORMATIVOS DE GRADO SUPERIOR
JULIO 2020
PARTE COMÚN:
TRATAMIENTO DE LA INFORMACIÓN Y COMPETENCIA DIGITAL
Duración: 45 minutos
OBSERVACIONES : Test de 30 preguntas de 4 respuesta con una única válida.
Las respuestas correctas valen 0,3 puntos y las incorrectas restan 0,1 puntos.
Sólo serán válidas las preguntas anotadas en la hoja de respuestas final.
Pregunta 01: La unidad mínima de información que se usa en informática
recibe el nombre de:
    A) bit.
    B) Byte.
    C) Mega.
    D) Dato.
Pregunta 02: Ordena de más antiguo a más moderno las tecnologías que
han marcado las diferentes generaciones de ordenadores.
    A) Tubos de vacío, transistores, microprocesadores y circuitos integrados.
    B) Tubos de vacío, transistores, circuitos integrados y microprocesadores.
    C) Transistores, tubos de vacío, circuitos integrados y microprocesadores.
    D) Transistores, tubos de vacío,  microprocesadores y circuitos integrados.
Pregunta 03: Indica la pieza Hardware que NO es imprescindible para que
un ordenador personal pueda funcionar.
    A) Placa base.
    B) Procesador.
    C) Monitor.
    D) Memoria RAM.
Pregunta  04:  ¿Cuál  de  los  siguientes  es  un  conector  de  ordenador
utilizado como salida de video digital?
    A) USB.
    B) RJ45.
    C) VGA.
    D) DVI.
Pregunta 05: ¿Cuántas fotografías de 2 MegaBytes caben en un USB de 2
GigaBytes según el sistema binario para almacenamiento ( base 2¹⁰ )?
    A) 1024.
    B) 1000.
    C) 100.
D) 512.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 1/6
Pregunta 06: ¿A qué tipo de Software pertenece el programa “Windows”?
    A) Software de aplicación.
    B) Software de programación.
    C) Software de sistema.
    D) Pertenece a todos los tipos.
Pregunta 07: Indica cuál es una función del Sistema Operativo.
    A) Permitir crear documentos de texto con formato y diseño.
    B) Permitir acceder y gestionar los dispositivos de Entrada y salida.
    C) Permitir retocar imágenes y fotografías.
    D) Todas las respuestas son funciones del Sistema Operativo.
Pregunta 08: ¿Cuál de las siguientes es una libertad del Sw libre?
    A) La libertad de usar el programa, pero sólo con ciertos propósitos.
    B) La libertad de estudiar cómo funciona el programa pero sin modificarlo.
    C) La libertad de distribuir copias del programa a un módico precio.
    D) La libertad de mejorar el programa y hacer públicas esas mejoras.
Pregunta 09: En los programas ofimáticos de procesamiento de textos, las
cabeceras y pies de página...
    A) Sólo afectan a la página en la que se definen.
    B) Afectan sólo a la última página.
    C) Afectan a todas las páginas del documento.
    D) No afectan visiblemente al documento.
Pregunta 10: En los programas ofimáticos de Hoja de cálculo; se usa el
símbolo $, delante de la fila o la columna de una celda, para...
    A) Realizar referencias a valores monetarios de tipo dólar.
    B) Realizar valores monetarios en dólares.
    C) Realizar referencias relativas a las celdas.
    D) Realizar referencias absolutas a las celdas.
Pregunta 11: En los programas ofimáticos de base de datos; las claves
primarias... 
    A) Sirven para crear formularios más accesibles al usuario.
    B) Sirven para identificar de manera exclusiva los registros de cada tabla.
    C) Sirven para definir los tipos de datos de los campos de cada tabla.
    D) Sirven para relacionar los registros de las vistas de datos.
Pregunta 12: En los programas ofimáticos de presentaciones digitales; los
efectos de paso entre diapositivas reciben el nombre de... 
    A) Transiciones.
    B) Animaciones.
    C) Efectos de paso.
    D) Diapositivas.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 2/6
Pregunta 13: La resolución de impresión de una imagen se expresa en...
    A) Píxeles.
    B) Píxeles de alto por píxeles de ancho.
    C) Píxeles por pulgada.
    D) Pulgadas.
Pregunta 14: Indica cuál es un formato de audio sin compresión.
    A) mp3.
    B) flac.
    C) ogg.
    D) wav.
Pregunta 15: Los códecs de vídeo son...
    A) Otra manera de llamar a los tipos de vídeo.
    B) Los modos de codificar los fotogramas del vídeo.
    C) Los contenedores del sonido e imágenes que conforman un vídeo.
    D) Las propiedades específicas de los fotogramas del vídeo.
Pregunta 16: ¿Cuál no es un Derecho Digital según la nueva LOPDGDD?
    A) Renovación.
    B) Acceso.
    C) Oposición.
    D) Rectificación.
Pregunta 17:  El concepto de duplicar y guardar datos de un ordenador de 
modo que se puede utilizar para restaurar la información original después 
de una eventual pérdida de datos, se denomina...
    A) Copia de seguridad.
    B) Restauración de seguridad.
    C) Seguridad de datos.
    D) Licencia de seguridad.
Pregunta 18: Indica el concepto que NO es una técnica habitual de Phising
en Internet.
    A) Cadenas de correo que divulgan información falsa.
    B) Alertas falsas de actividades sospechosas en cuentas bancarias.
    C) Notificaciones de actividades falsas de las redes sociales.
    D) Mensajes sobre envíos de aplicaciones de compras no realizadas.
Pregunta 19: El método que utiliza claves diferentes, se llama...
    A) Cifrado digital.
    B) Cifrado simétrico.
    C) Cifrado doble.
    D) Cifrado asimétrico.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 3/6
Pregunta 20: ¿Cuál NO es un software de protección en el ordenador?
    A) Firewall o cortafuegos.
    B) Antimalware.
    C) Antivirus.
    D) Wall o muro.
Pregunta 21: ¿Cómo se denomina al tipo de red que tiene un tamaño
pequeño como en un hogar o un edificio?
    A) LAN.
    B) MAN.
    C) WAN.
    D) PAN.
Pregunta  22:  El  dispositivo  de  red  a  través  del  cual  nos  conectamos
habitualmente a Internet u otras redes desde una red doméstica se llama...
    A) Router o Encaminador.
    B) Switch o Conmutador.
    C) Wi-Fi.
    D) ISP.
Pregunta 23: Indica cuál de las siguientes es una dirección IP.
    A) http://www.google.es
    B) 91:75:1a:ec:9a:c7
    C) 192.168.0.1
    D) 255.255.255.255.255
Pregunta 24: Cuál NO es un dispositivo de interconexión de red:
    A) Router.
    B) Switch.
    C) Hub.
    D) ISP.
Pregunta 25: Indica cuál es la tecnología de Internet más antigua:
    A) Correo electrónico.
    B) Páginas Web.
    C) Redes sociales.
    D) Blogs.
Pregunta  26:  ¿Cómo  se  llama  el  servicio  de  Internet  que  convierte
nombres de dominio en direcciones IP?
    A) IPS.
    B) DNS.
    C) HTTP.
    D) WEB.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 4/6
Pregunta 27: ¿Cuál de las siguientes se considera una Red social?
    A) Wikipedia.
    B) Hotmail.
    C) Wordpress.
    D) Twitter.
Pregunta 28: El concepto de Web 2.0 implica que las páginas de este tipo...
    A) Facilitan el compartir información.
    B) Facilitan la colaboración.
    C) Generan comunidades web.
    D) Todas las respuestas son correctas.
Pregunta 29: Indica cuál NO es una herramienta colaborativa de creación.
    A) Almacenamiento compartido, como Google Drive.
    B) Páginas web de blogs, Wordpress o Blogger.
    C) Enciclopedias web de contenido compartido, como Wikipedia.
    D) Software ofimático instalado en el ordenador, como LibreOffice.
Pregunta 30: El lenguaje básico con el que se crean las páginas web se
denomina...
    A) HTML.
    B) HTTP.
    C) TCP/IP.
    D) El idioma de cada país.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 5/6
HOJA DE RESPUESTAS
OBSERVACIONES : Test de 30 preguntas de 4 respuesta con una única válida.
Las respuestas correctas valen 0,3 puntos y las incorrectas restan 0,1 puntos.
Contestar con letras mayúsculas.
Sólo serán válidas las preguntas contestadas en la siguiente tabla:
01 >02 >03 >04 >05 >
06 >07 >08 > 09 >10 >
11 >12 >13 >14 >15 >
16 >17 >18 >19 >20 >
21 >22 >23 >24 >25 >
26 >27 >28 >29 >30 >
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 29 de abril de 2020, de la Dirección General de Formación Profesionaly Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos de Formación Profesional (DOGV núm.  8804,05.05.2020).
Pág. 6/6
