PRUEBA DE ACCESO A CICLOS FORMATIVOS DE GRADO SUPERIOR
MAYO 2021
PARTE COMÚN:
TRATAMIENTO DE LA INFORMACIÓN Y COMPETENCIA DIGITAL 
Duración: 45 minutos
OBSERVACIONES: 
Test de 30 preguntas de 4 respuestas con una única válida. 
Las  respuestas  correctas  suman 0,33  puntos  y  las  incorrectas  restan  0,1
puntos. 
Sólo serán válidas las   respuestas   anotadas en la hoja de respuestas final  
Pregunta 01: ¿Cuántos hercios son 3,2 GHz?
A) 3.200 Hz
B) 3.200.000.000 Hz
C) 0,0032 Hz
D) 0,32 Hz
Pregunta  02:  ¿Qué  medida  indica  una  mayor  capacidad  de
almacenamiento ?
A) Gigabyte
B) Megabyte
C) Gigahercio
D) Megahercio
Pregunta 03: ¿En qué unidad se mide la velocidad de transmisión de los
datos por la red?
A) Hercios por segundo
B) Baudios por segundo
C) Hercios por hora
D) Bits por segundo
Pregunta 04: ¿Qué es una persona nativa digital y un inmigrante digital?
A) Un nativo digital está acostumbrado a usar la tecnología y un inmigrante
tiene que aprender el uso de las nuevas tecnologías
B) Un inmigrante digital está acostumbrado a usar la tecnología y un nativo
digital tiene que aprender el uso de las nuevas tecnologías
C) Son conceptos sinónimos e intercambiables
D) Un nativo digital ha nacido en un país digitalmente avanzado y un inmigrante
digital en un país en vías de desarrollo
Pregunta 05: ¿Cuántas canciones de 5 megabytes podemos descargar a
una velocidad de 400 Mbps (en condiciones ideales) en un segundo?
A) Aproximadamente 10 canciones
B) Aproximadamente 40 canciones
C) Aproximadamente 50 canciones
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 1/6

D) Aproximadamente 80 canciones
Pregunta 06: Si tenemos una licencia Creative Commons ¿qué significa
BY-ND?
A) Sin obra derivada-No comercial
B) No comercial-Sin obra derivada
C) Reconocimiento-Compartir igual
D) Reconocimiento-Sin obra derivada
Pregunta 07: ¿En qué consiste garantizar la “integridad de los datos” en
un sistema de comunicación?
A) El hecho no poder negar la recepción ni el envío de un mensaje
B) El hecho de que cada mensaje sólo pueda ser leído por su destinatario
C) El hecho de no poder filtrar los mensajes de spam
D) El hecho de que un mensaje que se envía sea igual al que se recibe
Pregunta 08: ¿Qué es un hoax?
A) Es un bulo que circula por internet
B) Es un tipo de software que se instala en tu equipo y se autoreplica
C) Es un tipo de estafa consistente en hacerse pasar por otra persona
D) Es un tipo de software que se instala en tu equipo y da acceso a otros 
Pregunta  09:  ¿Qué  debemos  hacer  para  corregir  los  posibles  fallos  y
problemas de seguridad del sistema operativo que se detecten a lo largo
del tiempo?
A) Instalar un Firewall y mantenerlo actualizado
B) Descargar las actualizaciones del sistema operativo
C) Instalar un antivirus y mantenerlo actualizado
D) Instalar un Firewall y un antivirus y mantenerlos actualizados
Pregunta 10: ¿Qué se entiende por malware?
A) El uso inadecuado del software que puede perjudicar la salud
B) Es un software que está diseñado para, principalmente, dañar tu dispositivo
C) Es un hardware que está diseñado para, principalmente, dañar tu dispositivo
D) Se agrupa bajo ese término el software de baja calidad, creado sin un sólido
sistema de testeo
Pregunta 11: Si quiero compartir una imagen que estoy editando en un
programa como GIMP o Photoshop ¿qué debo hacer para asegurarme de
que quien la recibe puede verla con la máxima resolución?
A) Guardar la imagen en el tipo de archivos del editor
B) Exportar la imagen en un formato conocido
C) Exportar la imagen en un formato sin pérdidas
D) Exportar la imagen en un formato con pérdidas
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 2/6

Pregunta  12:  ¿Cuál  de  las  siguientes  extensiones  corresponde  a  un
archivo de video?
A) AVI
B) PNG
C) BMP
D) JPG
Pregunta 13: En una hoja de cálculo como Libre Calc, ¿qué texto debemos
teclear en cualquier celda para que nos calcule la fórmula G12+2+42?
A) =SUMA(G12;2;42)
B) G12+2+42
C) SUMA(G12;2;42)
D) =SUMA(G12:2:42)
Pregunta  14:  ¿Qué  ocurre  cuando  una  celda  de  una  hoja  de  cálculo
aparece llena de símbolos # seguidos en lugar del valor esperado?
A) Puede que la hoja de cálculo tenga un virus
B) El valor que se quiere mostrar en la celda no cabe en el espacio físico
asignado
C) Hay un problema con la codificación del archivo que hace el valor ilegible
D) El valor que se quiere mostrar en la celda es menor al valor esperado
Pregunta 15: En una base de datos de tipo relacional:
A) Cada fila puede tener un número de campos distinto al resto
B) Los datos se almacenan en tablas y las tablas en registros
C) Los registros son las filas de las tablas
D) Las relaciones son siempre entre datos concretos, no entre tablas
Pregunta 16: Indica qué dirección IP puede ser una dirección válida:
A) 65.22.1.2.3
B) 65.22.22
C) 652.1.2.1.1
D) 65.22.1.2
Pregunta 17: ¿Cuál es la versión más usada en la actualidad del protocolo
IP y a qué versión estamos migrando, poco a poco?
A) Versión actual 3. Nueva versión 5
B) Versión actual 4. Nueva versión 6
C) Versión actual 2. Nueva versión 3
D) Versión actual 4. Nueva versión 5
Pregunta  18:  ¿Cuál  de  estas  redes  suele  ser  la  más  pequeña  en
extensión?
A) PAN
B) LAN
C) MAN
D) WAN
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 3/6

Pregunta 19: Indica cuál de los siguientes elementos es un dispositivo
hardware de red
A) Firewall
B) Switch
C) MAC
D) ISP
Pregunta 20: En una oficina en la que un router asigna dinámicamente una
IP a cada dispositivo ¿cómo es, generalmente, esa IP?
A) Pública
B) Privada
C) Mixta
D) Estática
Pregunta  21:  Escoge  la  opción  más  correcta  sobre  esta  dirección  de
Internet: http://familias.uned.es/general/info.html
A) El subdominio es “familias” y el dominio “uned.es”
B)  El  subdominio  es  “uned.es”  y  el  dominio  es  toda  la  dirección
(http://familias.uned.es/general/info.html)
C) El dominio es “uned” y el subdominio “.es”
D) El protocolo es “familias” y el dominio “uned.es”
Pregunta  22:  ¿Cómo  se  suele  denominar  al  dispositivo  en  el  cual  se
encuentran almacenadas las páginas web?
A) Servidor
B) Dominio
C) Cliente
D) DNS
Pregunta 23: ¿Cual de las siguientes aplicaciones no permite, a fecha de
hoy, mantener videoconferencias en línea? 
A) Skype
B) Firefox
C) Google Hangouts
D) WhatsApp
Pregunta 24: ¿Para qué sirve el campo CCO de los correos electrónicos? 
A) Significa “copia de carbón oculta” y sirve para enviar copias de un e-mail a
varias personas y que los destinatarios no sepan a quién se las hemos enviado
B) Significa “copia de cifrada opcional” y sirve para enviar e-mails cifrados con
información confidencial a más de una persona
C) Significa “copia de carbón opcional” y guarda en borrador el mensaje
D) Ninguna de las anteriores es correcta
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 4/6

Pregunta 25: De los siguientes ... ¿cuál NO es un buscador?
A) Bing
B) Yahoo
C) Chrome
D) Google
Pregunta 26: En un blog (como WordPress), ¿qué es una entrada?
A) Cada uno de los accesos que hacen los editores 
B) Cada una de las visitas que recibe el blog desde los navegadores web
C) Cada una de las publicaciones o artículos que aparecen en el blog
D) Los elementos multimedia que componen cada artículo (fotos, videos..)
Pregunta 27: ¿Puedo recibir en Gmail mi correo de otras cuentas que no
son de Gmail y consultar Gmail en otros gestores de correo?
A) No, no es posible realizar ninguna de las dos cosas
B) Sí, es posible hacer ambas cosas
C) Solo es posible la segunda de ellas
D) Solo es posible la primera de ellas
Pregunta  28:  ¿Cómo  pedirías  a  GOOGLE  que  te  muestre  todos  los
documentos  PDF  que  hablan  de  "informática"  pero  NO  ESTÉN
PUBLICADOS en la web uned.es?
A) -nosite:uned.es filetype:pdf informática
B) excludesite:uned.es filetype:pdf informática
C) -site:uned.es filetype:pdf informática
D) nosite:uned.es filetype:pdf informática
Pregunta  29:  ¿Cómo  se  denomina  la  técnica  que  permite  disfrutar  de
vídeos online sin cortes, independientemente de nuestra conexión?
A) Streaming
B) Phishing
C) Ghosting
D) Hosting
Pregunta 30: Si una URL empieza por https significa, generalmente, que:
A) Su contenido no viajará cifrado por la red
B) Su contenido viajará cifrado por la red
C) Su contenido viajará cifrado por la red solo si se consulta desde móviles
D) Su contenido viajará cifrado si se consulta desde navegadores compatibles
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 5/6

HOJA DE RESPUESTAS
OBSERVACIONES: 
Test de 30 preguntas de 4 respuestas con una única válida. 
Las respuestas correctas suman 0,33 puntos y las incorrectas restan 0,1 
puntos. 
Sólo serán válidas las   respuestas   anotadas en esta hoja de respuestas   
Contesta con letras mayúsculas
01 >02 >03 >04 >05 >
06 >07 >08 >09 >10 >
11 >12 >13 >14 >15 >
16 >17 >18 >19 >20 >
21 >22 >23 >24 >25 >
26 >27 >28 >29 >30 >
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 23 de diciembre de 2020, de la DirecciónGeneral de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen  Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclosformativos de Formación Profesional (DOGV núm. 8893, 11.01.2021).
Modelo B    Pág. 6/6

