Apellidos y Nombre
NIF/NIE
PRUEBA DE ACCESO A CICLOS FORMATIVOS DE GRADO SUPERIOR
MAYO 2022
MODELO A. PARTE COMÚN: TRATAMIENTO DE LA INFORMACIÓN Y
COMPETENCIA DIGITAL
Duración: 45 minutos.
OBSERVACIONES :  Test de 30 preguntas de 4 respuestas con una única
válida.  Las  respuestas  correctas  suman 0,3  puntos  y  las  incorrectas
restan 0,1 puntos. 
Sólo serán válidas las   respuestas   anotadas en la hoja de respuestas final.  
Pregunta 01: ¿Cuántos bytes son aproximadamente, 10 kilobytes?
A) 0,001 bytes
B) 0,0001 bytes
C) 10000 bytes
D) 1000  bytes
Pregunta 02: ¿Indique qué es hardware?
A) Windows
B) Libre Office
C) Monitor
D) Linux
Pregunta 03: ¿Indique lo incorrecto sobre l as aplicaciones de 32 bits ?
A) Funcionan en sistemas operativos de 32 bits.
B) Funcionan en sistemas operativos de 64 bits.
C) Funcionan sólo con windows.
D) Se utilizan cuando se tienen 4 GB de RAM o menos.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 1/7

Pregunta 04: ¿Qué es un driver?
A) Es hardware de impresión.
B) Es software que se instala en el dispositivo.
C) Es software que no se instala en el dispositivo.
D) Es un tipo de cable.
Pregunta  05:  ¿Indique  cuál  es  la  memoria  donde  se  cargan  las
aplicaciones, y se borra cuando se apaga el ordenador.
A) Memoria RAM.
B) Memoria RUM.
C) Memoria ROM.
D) Memoria BIOS.
Pregunta 06: Indique qué NO es software libre: 
A) Gimp
B) Firefox
C) Lliurex
D) Windows
Pregunta 07: Si queremos configurar los dispositivos de nuestra red local
de forma automática, utilizaremos: 
A) DNS
B) VNC
C) VPN
D) DHCP
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 2/7

Pregunta 08: En una hoja de cálculo, indique cómo sería la función “SI”
que cuenta cuántos números positivos hay entre las celdas A10 Y A20.
A) =CONTAR.SI(A10:A20;”>5”)
B) =CONTAR.SI(10:20;”>5”)
C) =CONTAR.SI(10:20;>5)
D) =CONTAR.SI(”>5”,A10-20)
Pregunta 09: Señale qué formula de una hoja de cálculo, indique que todas
sus referencias a celda son relativas:
A) =a1
B) =$a1
C) =$a$1
D) =a$1
Pregunta 10: ¿En una tabla de una base de datos el campo no nulo y único
se llama?
A) Campo de texto.
B) Campo clave.
C) Campo numérico.
D) Campo compuesto.
Pregunta  11: ¿En una presentación el paso de una diapositiva a otra se
llama?
A) Transición
B) Traspaso
C) Despliegue
D) Apertura
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 3/7

Pregunta 12: Indique cuál de las siguientes extensiones son de imágenes  :
A) AVI
B) BMP
C) MP4
D) OGG
Pregunta 13: Indique cuál de las siguientes extensiones de archivos es un
vídeo: 
A) BMP
B) PNG
C) MPV
D) OGG
Pregunta 14: Indique cuál de las siguientes extensiones de archivos son
solo de audio?
A) AVI
B) FLAC
C) JPG
D) MKV
Pregunta 15: ¿En la configuración de red de un dispositivo, un DNS es?
A) Un servidor de nombres.
B) Un cable.
C) Un switch.
D) Un router.
Pregunta 16: ¿En una red, un punto de acceso es?
A) Amplía la señal wifi.
B) Amplía la red de cable.
C) Puede funcionar como router.
D) Todas son correctas.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 4/7

Pregunta 17: ¿En Lliurex, indicar dónde se encuentra la carpeta personal
del usuario paco ?
A)  \paco
B)  C:\paco
C)  c:/home/paco
D)  \home\paco
Pregunta 18: ¿Que es un Acces Point en una red?
A) Es un dispositivo que permite extender la señal wifi en una red.
B) Es un dispositivo  que conecta dos redes diferentes.
C) Es un dispositivo utilizado para acceder un servidor.
D) Es un dispositivo que valida usuarios de red de cable.
Pregunta 19: Si hablamos de nombre de dominio, indique la opción falsa:
A) Se le asocia una dirección IP.
B) Es el nombre de un ordenador en una red privada.
C) Es el nombre de un ordenador en una red pública.
D) No permite asociarlo a un servidor de correo.
Pregunta 20: La dirección física o MAC:
A) Se le asocia a una tarjeta de red.
B) Se le asocia a un ordenador.
C) Está en decimal.
D) No va asociada a una IP.
Pregunta 21: Indique lo que no sería en la nube un disco externo privado.
A) Dropbox
B) NAS (Network Attach System)
C) Onedrive Microsoft
D) Google Drive
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 5/7

Pregunta 22: Indique cuál no sería un sistema de archivos
A) NTFS
B) FAT32
C) EXT4
D) XFES
Pregunta 23: ¿Qué sistema de archivos usa Windows?
A) NTFS
B) XFS
C) EXT4
D) RALF
Pregunta 24: ¿Qué red social es de fotos?
A) TELEGRAM
B) INSTAGRAM
C) WHATSAPP
D) VIMEO
Pregunta 25: Qué función tiene en la configuración de red los DNS.
A) Obtener la dirección IP del nombre del dominio.
B) Obtener la MAC de la IP.
C) Obtener la IP de la MAC.
D) Obtener el nombre del dominio de la MAC.
Pregunta 26: Indique qué no es un buscador:
A) Firefox
B) Google
C) Yahoo
D) Bing
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 6/7

Pregunta 27: De los siguientes nombres, cuál es actualmente el sistema
peer to peer (p2p) más utilizado?
A) Navegador
B) Email
C) Ftp
D) Ficheros torrent
Pregunta 28: Wordpress es un servidor muy conocido de:
A) Emails
B) Blogs
C) Imágenes
D) Wikis
Pregunta 29: Qué es html?
A) Un editor de textos.
B) Un lenguaje para hacer páginas web.
C) Un lenguaje de programación.
D) Un programa.
Pregunta 30: Si una dirección URL empieza por http significa?
A) Que se va utilizar una dirección segura.
B) Que se va a accede a una dirección de correo electrónico. 
C) Que se va a conectar a una página web insegura.
D) Ninguna es cierta.
CRITERIOS DE EVALUACIÓN Y CALIFICACIÓNLa calificación de esta parte o apartado se adaptará a lo que establece la Resolución de 28 de enero del 2022, de la Dirección Generalde Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial, por la que se convocan pruebas de acceso a los ciclos formativos deFormación Profesional (DOGV núm. 9271,  04.02.2022).
Pág. 7/7

